美售台MK48重型魚雷 可高速擊毀共軍航母 環球時報 : 「不知從哪個垃圾堆翻出來的」

總統蔡英文昨（ 20 ）進行就職宣誓，美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）主動聲明恭賀總統連任，今（ 21 ）日上午更送上「賀禮」，宣布再度售台 18 枚 MK-48 AT Mod 6 重型魚雷，不過中國軍系官媒隨即發文狠酸，「不知從哪個垃圾堆翻出來的」。

美國國務院政治軍事局（ U.S. Department of State's Bureau of Political-Military Affairs ）今宣布，國務院已批准對台軍售，包括 18 枚 MK-48 AT Mod 6 重型魚雷，以及備料、支援與測試設備、運輸器、培訓與技術後勤支援等，此軍售也已由美國國防安全合作署（DSCA）正式通知國會。

對此，中國鷹派軍系官媒《環球時報》隨即發文，聲稱軍售消息引起「島內網友的不滿」，報導藉由部分台灣網友的留言嘲諷「台灣錢真好賺」、「好貴呀，確定不是二手貨？」、「不知道從哪個垃圾堆裡翻出來的」等。

事實上，美軍目前最新重型魚雷為 MK-48 AT Mod 7 ，但僅供應北約（ NATO ）成員如荷蘭、加拿大，以及與美合作發展 Mod 7 的澳洲海軍，其餘國家所能獲得的最先進型號就是本次售台的 MK-48 AT Mod 6 重型魚雷。值得注意的是，台灣 2017 年就已曾購得 46 枚該型魚雷，因此本次美國也並非首次售台該型魚雷，正如美國務院新聞稿所言「不會改變區域的軍事平衡」。

支那仔唔夠人打：垃圾！

連登仔唔夠人串：垃圾！

遼寧艦咪就係人地唔要的垃圾

垃圾舊玩具都夠炸沉遼寧艦啦

「支那錢真好賺」、「好貴呀，確定不是二手貨？」、「不知道從哪個垃圾堆裡翻出來的」

換美金保平安

試下駛前少少食一支咪知道抵唔抵買

咁不如試試佢？

垃圾堆翻出來的都輕易KO你D艦，點睇？

就算係 美帝倉底貨都勁撚過支那狗唔知幾多倍啦

國產007對白
咁就要搵隻恐龍試吓先啦

呢款魚雷放係邊隻國軍軍艦度用?

不知道從哪個垃圾堆裡翻出來的環球時報

倉底貨都炸到佢仆街，依家用緊嘅武器支那點頂

都真
美帝領先幾十年
隨手拎件所謂垃圾都撚爆你反省下啦

推你隻垃圾柴油艦出黎 食返支 咪知係咪垃圾囉

垃圾都打殘你啦
因為你班支那賤種垃圾都不如

美國二手貨

唔係垃圾

只係香港3手玩具
玩完唔要拎來做艦

使唔使試食，睇下垃唔垃圾

支共軍唔怕就好
揸隻艦出海出遠D囉

話垃圾咁叫台灣向住支那射支魚雷試下貨

人地只係扔垃圾咪還拖

試過咪知囉

支那航母連垃圾都不如

大陸網
不過隻dd食左一飛都斷兩截
何況中國濕鳩船

唔止二手，仲要係傷殘。

秒

垃圾堆摷出嚟都打沉你航空母艦

潛水艇用重型魚雷。美軍研發目的係對付蘇聯核潛艇，今次台灣買黎似係用嚟對付支那航母或者大型登陸艦。

斷龍骨

洗唔洗試吓呀 柒

唔係俄佬咩？

好撚酸

又搵人扮台灣網友？

打和啦super

黃安、馬英狗之類嘅台灣網友

垃圾得過柴油遼寧艦
雷達都唔駛用就target到

有錢佬法拉利換新車林寶
跟手賣架架舊車法拉利比人，咁架法拉利係唔係垃圾？

買不到的魚雷是垃圾的

美國魚雷聲納尋標頭技術全球領先，不嬲都可水下水面兩用，開發嗰陣嗰要求係可以打沉蘇聯30節核潛艇同水面巡洋艦

B52都差唔多70年
美軍仲用緊

遼寧號咪係佢俄爸的二手貨

福克蘭群島戰爭
貝爾格拉諾將軍號巡洋艦
只要打得中識爆炸, 垃圾都一樣可以打沉你

乜咁樣話自己架航母架

根本就係拎舊上世紀嘅玩具都打得贏架黑煙艦
今日仲要同你講到明我調咗幾首核潛艇去西太平洋 驚你揾我唔到

我本人好少會討論垃圾

唔知環球時報係咪討論開垃圾？

俄佬屌撚到好似牛肺咁先dum俾支支奶下塊閪葉

喺甲板肯定慘過食tg

唔洗開著個軍用雷達 拎部手持嘅空氣污染測試機都知你過梗嚟

咪認左衰囉
咪話左美國喺垃圾堆搵啲垃圾打都贏囉
重想點

但係垃圾二手貨都夠炸沉支那蟈個架自煮燃發既賓州仔

典線表達自己連垃圾都不如

不知從哪個垃圾堆翻出來的

支那個隻直頭有內傷，斷左龍骨

垃圾都打殘你

快啲攞你架自帶天幕既遼寧號黎試下

咁就打啦屌

係海上根本唔係搞咁多野 就算係垃圾魚雷 你避唔開或者冇反制魚雷 基本一射中船底已經玩撚完 遼寧艦個戰鬥群弱到仆街 射晒呢18支魚雷 個戰鬥群應該已經散晒

支共空軍近年吹奏隻轟6K先至係蘇聯50年代D報廢軍火垃圾桶翻出來

一枚魚雷就可以打殘支共隻山寨黑煙航母, 支共海軍缺乏反制現代魚雷之能力, 性價比超高

唔洗打佢都死下死下咁

都睇到隻黑煙船行咗去邊

因此本次美國也並非首次售台該型魚雷，正如美國務院新聞稿所言「不會改變區域的軍事平衡」。

舊魚雷夠保持軍事平衡
大6 艦無進步過

咁不如試試佢。

酸到

美方：對住咩對手咪用咩武器囉，對廢物咪同垃圾去解決

wiki左原來MK-48 AT Mod 6都已經係1990年代既產物....
美軍之後再進化左兩代出黎

廿年前垃圾都炸得死你

求其係堆填區搵件垃圾都打爆你支那艦